---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Использование структур для структурирования связанных данных
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 5 Использование структур для структурирования связанных данных
categories: 05 structs
tags:
- rust
---

*Структура (struct)* — это пользовательский тип данных, позволяющий назвать и упаковать вместе несколько связанных
значений, составляющих значимую логическую группу. Если вы знакомы с объектно-ориентированными языками, *структура*
похожа на атрибуты данных объекта. В этой главе мы сравним и сопоставим кортежи со структурами, чтобы опираться на то,
что вы уже знаете, и продемонстрируем, когда структуры являются лучшим способом группировки данных.

Мы продемонстрируем, как определять структуры и создавать их экземпляры. Мы обсудим, как определить ассоциированные
функции, особенно ассоциированные функции, называемые *методами*, для указания поведения, ассоциированного с типом
структуры. Структуры и перечисления (обсуждаемые в главе 6) являются строительными блоками для создания новых типов в
предметной области вашей программы. Они дают возможность в полной мере воспользоваться преимуществами проверки типов во
время компиляции Rust.
